今年抽中居屋仲買唔買好?

綠表5% 白表10%首期
跌小小已經負資產
雖然政府擔保你 但你賬面上都係負資產

打死都買 跌到變負資產都買 抽中都唔買 唔撚洗住咩?
買你老母 一買就跌到負資產 買黎做咩? 出年再抽平多50萬

唔買啦，一買即蝕
比d傻仔接火棒啦

市區可考慮，東涌唔撚要

2016年新聞
今期新居屋以去年9月同區市價7折定價，售價由149.6萬元至327.6萬元不等，但樓價下跌，折扣率或變相只有8折。房委會資助房屋小組主席黃遠輝說，今期沙田及元朗居屋樓盤，現時樓價與最初定價，下跌約一成，相等於以市價78折購入單位，不過按機制居屋業主日後出售單位補地價時，只需要補至揀樓時的樓價水平便可，但不會減價。他又說，申請者在早段時間已充分考慮樓價走勢，不擔心折扣率調整後會影響銷情。

被問到向銀行申請按揭時會否有困難。黃指，不擔心會出現這個情況，因在樓市下跌情況下，很少會出現斷供和銀主盤，故風險很低，幾乎是零風險。萬一斷供出現銀主盤，居屋價格比市場低，而銀行變賣單位，差價由房委會承擔，所以銀行做這類型按揭是非常積極。

房委會與房協新一期3,677個資助房屋單位，僅收到逾5.2萬份申請表，其中白表約4.8萬份及綠表約4,100份。黃遠輝表示，當中收到單身人士申請表達29,480份，佔整體申請56%，與上次居屋申請一樣逾半數。

今早天文台掛上紅色暴雨警告訊號，只有張氏夫婦到場睇攪珠。張先生表示，自己是白表申請者，今次居屋申請編號是98。他稱，申請居屋是因為家中孩子長大，希望買較大面積單位，「想買3個房，沙田個邊，交通方便啲」。對於今次居屋只得8折，他則指「唔驚唔抵」。

出面跌左2成
再跌多3成 房委會直接將折扣率改到100%
一買直接變私樓 唔洗補地價

今年買完一定後悔 下年同價買九龍站

真係未必敢買

其實，居屋係市價4成左右，就算個市跌到趴喺度都大賺，特別係啟德嗰set樓

2016煥然壹居揀樓實況

即買即負資產示意圖

如果你淨係話東涌嗰套居屋咁我就不予置評喇......

如果再跌多一半呢?

梗係中咗都唔買啦！

東涌就唔買啦

你要諗吓咁多年積落黎既通脹，同埋如果真係爆得咁勁會有好多大陸難民落黎 ，或者有好多呼吸plan友燒炭，好似2003咁，凡事都有個threshold（譜）喺度

無錯，一定唔會買

破產費唔貴，點解要自殺

唔g道，總之03係咁 ，同埋真係爆嘅話好多供緊樓既人應該會失業

當年太古城220蚊一呎 但人工一個月400
加陣居屋都成7000蚊(5成2業權) 正價14000 計翻入息中位數仲貴過當年 點買?

成個社會都no hope
唔淨止破產呢個問題
你諗下
儲左幾年既Asset化為烏有兼變埋負數
份工又保唔住
分分鐘SARS又攞你命
老董又鳩下鳩下唔知做咩

對比03年97個期都唔多人跳樓la

唔好買呀。買咗正契弟

唔好唔記得加息啊
加夠3厘 你借300萬要供多4500一個月 供撚死你

失業 比人收返層樓 要訓街 可以點？

窮人恩物正逐步跌回窮人可負擔起的價錢

個個咁天真覺得會跌返去十年前個價，你估下政府同地產商會唔會比呢件事發生
如果真係咁 香港大把人變負資產 到時仲亂 政府點會唔做野

到時你免費送層樓俾我 我都要考慮下
送俾我我又要俾印花稅 又要幫你交管理費 差餉 地租
要黎做咩?

今年開始計 供25年
2043供完 住多4年2047共產黨過黎收樓
白供

一買就負資產，學連登淡友話齋，遲買平一球，梗係等樓爆支爆港爆，人工中位數變番5000果陣先買，到時政府set價1／4價錢就買到

仲買?
入紙申請公屋啦
1000蚊一個月

大嶼山有幾十萬個單位等你
起完即刻冇錢港爆
即日入紙即日上樓

班經濟學家話支爆港爆中港毀滅喎，公屋入息上限應該降番做2000,起額了，排唔到

咁公屋富戶咪要改做40萬資產超標?
咁依家揸住40萬等買樓個d人點算?

到時太古城兩房一球一間，佢地實買得到

講到你實抽中咁

依家已經跌左20% 出面跌多3個月 跌到出年跌足一半 到時邊個夠膽揀? 單人都買到啟德2房南昌3房啦 你話係咪先

唔好講 千祈唔好

我近排睇中yoho town 見班一手業主1球買兩房
等多陣應該差唔多呢個價
到時95按再臨
我拎5皮首期 100蚊印花稅 1皮aa佣當俾狗
總數6萬零100就可以住私樓 洗撚買你垃圾居屋?

自住驚閪

垃圾，跌市又驚
升市又怕
死撚左佢啦

我個人認為呢個係合理價錢
但我想等跌多1萬先買 咁樣我可以買多部iphone

留名

連登好多人抽居屋，梗係渡人唔買啦

我仲覺得政府可以出以下呢d新政策

樓價按買家是否香港永久居民收累積稅
純正香港人定義(在香港開埠前已在本港居住滿7年)
買家本人在香港出生及其父母以及對上之父母為純正香港人 免稅
買家本人在香港出生及其父母純正香港人 1%印花稅
買家本人在香港出生 2%印花稅
買家並非在香港出生而居住香港滿40年且連續繳稅20年 5%印花稅
買家並非在香港出生而居住香港滿20年且連續繳稅10年 10%印花稅
買家並非在香港出生而居住香港滿7年且連續繳稅5年 15%印花稅
買家並非在香港出生而居住香港滿7年 35%印花稅
中國及外國居民 100%印花稅
公司名義購買另加100%印花稅
賣方需付50%樓價增值稅避免樓作炒賣
每人只可擁有一層樓宇作自用 第二層充公
每年樓價70%空置稅
每年租金不能超過樓價1% 違者罰樓價10%
再加樓宇遺產稅,轉名稅50%避免業主借人頭買多層
咁樣就樓價就肯定跌啦

咁講野既? 明明係幫緊人避免成為負資產

開頭仲以為認真討論
點知原來假膠黎

要買既人跌幾多都會買
唔買既送埋首期都唔會買

破完產你全家訓街？仲未講辛苦左十幾二十年既成果一次無哂，仲要全家一齊埋單，你估咁多人接受到？

lm

居屋政府擔保 出左事政府原價同你買翻 你拍拍籮友就走得

但之後要都係要訓街

出面成班人想要03價 都又唔想要03市道

其實呢到d連登仔真係好反智 成日吹奏樓爆樓爆 講真 話之你係手揸幾棟物業又好 未買樓又好 窮撚又好 成個經濟體系轉差大家都唔會有好日子過 一定冇可能置身事外

因為好多人以為樓爆支爆可以洗牌向上流動，但又唔知自己幾無料，真係有得向上流，都唔輪到佢啦

其實好簡單 聽日即刻支爆
你覺得咩人戶口美金最多?

但係經濟好個陣啲人都一樣上唔到車，咁不如攬炒

其實都係錯在政府，做左咁多年都唔搞下房屋問題，房屋咁基本既野，唔應該要透支上下三代既財產去買

大灣區港豬噢概念

諗住攬炒，係d小學雞一廂情願既諗法
你得十蚊，人地有十萬蚊，大家都縮九成身家，人地都係多過佢十世既身家，仲未計到時佢都俾人炒埋，或者佢全家都俾人炒哂，拖住兩老去乞食，點向上流？

一定唔係低置先

典型香港人 我冇既野 你都唔可以有

金融風暴唔係政府同地產商可以控制到嘅野

唔好買
一個月供萬幾重要未加息管理費稅
最少供萬六七
你真心覺得自己份工穩唔穩？
唔穩唔好買

講到下年一定抽到咁，今年抽到唔買等下年平啲先買啲人，之後幾年都抽唔到住劏房喊哂口，我真係恭喜你呀

鳩噏少陣

你出去捱貴租一樣要畀到2047

你覺得入紙申請拎到公屋快啲定我同伯母扑嘢快啲

升緊又話太貴唔值得買
跌緊又話仲係太貴唔值得買
個個以為自己醒過所有人可以估到最高/最低
結果一係本身無錢既係到吹水
一係永遠上唔到車
當然唔係個個都有需要上車
總有一班出類拔萃既連登仔手揸唔同資產但係點都唔買樓既
但係作為一個華人
要結婚生仔養老最基本都需要一層樓
我當一半人係出類拔萃既連登仔
都仲有一半人係需要買樓
而呢一半人，真係有能力捉到最低點入市？

千其唔好買 留返比我買

佢自己心入面有哂答案 唔係討論黎根本

唔怪得你要抽居屋

個市會跌7成wor 仲買咩呢 現金為皇

到時出新港幣啦戇鳩

諗住居屋有折頭就狗衝個班
同低置仔講自住驚閪有咩分別
一跌價，幾多折居屋都照樣變負資產
你仲要諗下，經濟唔好個陣，自己比人炒撚左仲點供樓

咁又唔係反智
你唔諗下
經濟成果人地冇份享受
咩 到時大家都唔會有好日子過
但人地而家都係食緊屎
爆唔爆都食嗰舊屎
又要睇住班負碌狗嘆世界
你話佢地有咩理由想維持現狀

個分別既咪就係

一班未上車但係個身好多彈藥
另一班勉強上左車要供樓無乜彈藥係身

一班有彈藥未怕失業
一班要供樓無左份工唔得

當然只係小數啦, 連登個個身價億萬

請參考換撚一居撻訂個班買家

樓爆
你估普通平民會買到樓？
唔好天真啦

1.你唔知仲會唔會繼續插落去/持續幾耐
你會買咩？
2. 你咩工種？一定唔會比人炒？
3. 銀行會唔會係樓爆時借錢比你地呢d死窮撚黎買樓？
隨時銀行封哂借錢 再call loan la

最簡單一樣1千萬樓跌到落3百萬
你有無3百萬現金？
就算你有300萬現金
買完驚唔驚再跌 到你變負資產？
再跌就到你食屎

所以樓爆/樓價高
都絕對唔係普通市民可以買到樓

私樓就話要諗，居屋仲有咩好諗 本新個價已經平一截，仲要係你今次中唔要，下次仲有無咁好機會中

其實有小小唔合理
你個身有好多彈藥既話
一早買左樓啦..
你d錢唔會突然間1-2年加幾球掛
都係慢慢累積

除非你講緊d投資者
睇緊個樓市幾到爆
等入手姐

總結一下買居屋壞處
要供 即係要俾銀行賺息 即係自己蝕 唔買
貴過租公屋 公屋租金先千零二千 供要供萬幾兩萬 唔抵
負資產風險 九成按 九五按 同呼吸plan差唔多 呼吸plan都要睇入息 居屋連入息都唔睇 跌一跌就負資產
接火棒 現時樓價歷史最高 居屋都唔例外 有極大坐艇風險
俾人笑自住驚閪 出年一樣價多你2間房 俾人笑成世
加息週期 美國準備又加息啦 香港照跟 每個月供多成千 供撚死
兇宅風險 隔離供唔起燒炭死 你個間都變兇宅同層 死唔死？
浪費綠表機會 遲d居屋跌到03價 但你已經買過一次火棒居屋 想買都冇得再買
買完冇得排公屋 住公屋等於人生贏家 買居屋等於錯失成為人生贏家機會
居屋要交管理費 差餉 地租 公屋唔洗
租樓日日賺 樓價日日跌 買樓日日蝕 自然租樓日日賺
居屋有mortgage link account高息掛鉤存款 等於令龐大資金錯失投資機會 為左2.38%年息而錯失買入騰訊機會 騰訊升到500你就後悔
居屋做按揭有現金回贈 明眼人一睇就知係銀行既陷阱 每兩年轉一次按 扣埋律師費 等同免你一年供樓利息 咁大個旮旯隨街跳？ 一睇都知係銀行既陷阱啦 引你買樓等你跌到負資產call 你loan收樓發發 再申請你破產
居屋冇會所 隔離私樓有泳池 公屋係正地鐵站上蓋 你買居屋唔覺得自卑？
俾隔離公屋笑你有公屋唔住買居屋 隔離私樓又笑你居屋價公屋樓 日日訓唔著喊住失眠 冇意思
5年先賣得 一年跌10% 到賣得得翻一半價錢 買黎做咩？
居屋整體質素差 凱樂苑個海臭既 窗都唔敢開 近公路又嘈 去地鐵站條路冇蓋 日曬雨淋 啟德屏風樓 啟德遲d幾十棟樓 焗到死 棟棟4萬一呎 日日落街俾d私樓仔指住你笑 隔離啟德一號車位月租6000一個月 我部01年jazz擺邊好？ 東涌遠到阿媽都唔認得 叫我呢d高貴既連登仔住大嶼山？ 俾d市區公屋朋友笑死啦 2000蚊一呎都唔買啦
仲有冇其他爸打認為有其他壞處？ 多到寫唔曬

依家拎住一球野都買唔到D乜啦

居屋講緊百幾二百萬咋喎最平
樓爆極私樓都難跌到咁
起碼7成先到呢個價位
會唔會跌到咁多

自住唔補地價就唔會貴得過私樓
問題只係到時仲有冇野做供唔供得起

你自己打？定copy?咁大段野真係令人佩服。。

唔好買
買左正契弟

遲 d仲平

樓市會跌條春咩, 大把人渣住錢等買, 跌小小咪成班傻仔托番上去

居屋本身用途就係自住
加上政府做擔心
真係自住驚閪
如果你半投資就不了 值博率不大 回報都唔高
果個咩港人首置上車既閪盤就狗也不屌
又貴又未有地鐵
條沙中線搞到生完仔廿歲都未搞好

急住自住點都要架啦

租一年都係20萬 出面d人話一個月跌2成 跌一個月夠你租5年

抽到先講啦 咁易中咩

要供嫁清
萬幾蚊一個月未計稅管理費
份工係咪一定唔會比人炒先？
唔係平就大晒
一樣要真金白銀供

唔好買

傻西黎既, 根本就唔輪到你買, 諗黎把撚咩

九龍無得輸
自住番工生活都夠做

其實好多人都覺得最緊要有舊磚揸手，邊會好似樓主考慮咁多，就算真係會考慮咁多但最後我諗好多人都會因為上面講個原因而寧願冒風險

其實淡淡唔係想樓跌佢買到樓
係想樓跌個陣有樓既仆街跳樓佢就食花生

你唔好買
我買

反而揸綠表嘅應該會繼續平租住公屋，無得輸

白表核心家庭表示，抽中一定買
自住樓供得起就得，我而家本身都要交租，冇咩大分別
同埋我經營公司，好難做按揭

你咁得閒嘅

打鍾啦。 快啲返入課室上堂

抽到覺得個價岩咪買囉

買居屋壞處補充

買居屋要交印花稅 等於養公務猿 起人工島 真真正正倒錢落海 不了
居屋首期夠我環遊世界 人生得意須盡歡 20萬環遊世界？定係買4道牆？
與家人關係變差 買完自己搬出黎住 不能與父母同住 冇得日日食阿媽住家飯 又冇得晚晚一齊睇電視 值得咩？
幫助地產霸權 發展商aa狗炒高曬d樓 加陣用市價計52折就想我買？ 我買咪姐係同意呢個樓價 同我價值觀唔相同 不了 平d先
流動性差 居屋買完冇得出租 要自住25年先供完 如果我買左啟德 去其他翻工咪要日日逼地鐵？ 租樓唔同 邊度搵到工就搬去邊 日日訓到8點9起身翻工 連2蚊都唔益港鐵 爽
自費大維修 供到差唔多 又要俾幾十萬大維修啦 之前唔係有交管理費咩？貪曬啦 快d每戶俾30萬玩圍標啦
並非所有業權都係你 居屋好聽就係平 實質就係得一半 樓價升 你自己銀包升得一半 到時賣出去連私樓首期都唔夠
共產黨殺到 2047大家都知咩事 唔講
成為業主壓力大 未買樓就想跌 買完又想升 人之常情 升完望住下一代買唔起不禁流淚 跌就輪到自己負資產 左右為難
買完樓日日煩供樓怕失業 喂 出唔出黎唱K啊？ 不了 要供樓 喂 下個月去唔去日本玩啊？ 不了 要供樓 喂 近排d樓跌左好多喎 你冇聲出
樓價跌外母連雞脾都唔俾你食 人買樓你買樓 你一買就負資產 黑到咁 啊女啊女 搵過第個上進d既男朋友啦
左一把右一把 03唔買08唔買16唔買加陣18開始跌 不了 還有下跌空間 買完繼續跌點算？
不能成為淡軍日日笑業主 人地有錢淡軍想樓跌再買 冇錢淡軍想樓跌睇人負資產香港大亂 你呢？ 唔夠有錢又唔夠窮 只好加入好友大軍

👍👍

1人單位係咪無可能長沙灣/啟德

依家就咁睇
係 冇可能
不過再跌多d跌到d人唔敢買你就三房都有

抽中即狗衝

都係果4個字 中左先算

自己評估風險囉，居屋自用好難出事。

樓爆
你估普通平民會買到樓？
唔好天真啦

Hello?
你係咪回錯人

跌私樓跌仲撚好，中左都唔撚買

好易抽姐
大把機會
買左就笨

剛需?睇睇 跌1成半d剛需走曬去邊？

唔見曬既？

買乜鳩啊

唔買等政府編佢做公屋

再拎白卡 生仔

到時唔洗錢

連登仔要齊心

心水清啊呢位ching

Aco go?

自住正負都唔關你事啦
係你諗住炒先會諗

居得屋咪平左俾你囉
一買已經賺左

無錯 仲要冇得出租 冇得加按 ！
趕絕班 60，70後 等班癈老做到100歲 臨老都退唔到休
無任何低風險被動收入

e句精警呀！

新起果d居屋同公屋無分別

魚蛋

岩 400萬買公屋 不了